[SQEX] Square Enix 綜合討論區

Square Enix（スクウェア・エニックス）於2003年由－株式會社史克威爾（Square Co., Ltd）和株式會社艾尼克斯（Enix Corporation）合併而成，著名遊戲系列包括Final Fantasy, 勇者鬥惡龍及王國之心等

正評等於支持，負評等於鼓勵

呢個post會定期同大家update 所有se嘅資訊同笑料

據聞ff7re 都有類似嘅野

隻拉姆第一次飛出黎打條雷落黎的確幾震撼

仲有水都個到場 CG都幾好睇。

Chrono Trigger 宇宙第一

可唔可以响度講埋卡Game ？

當然

Quote返之前自己個post先，因為又出咗新trailer,詳情下面再講

未玩過FF15
一直都諗緊...
畫面靚既意思係PS4 PRO? 因為我仲用緊初代PS4 & 普通高清電視，無HDR....

無曬source code 無計

最近低價入手左left alive
其實都唔係咁差

上面講嘅oninaki 鬼哭邦出咗新嘅戰鬥trailer, 日版8月22號出，英文遲少少出

暫時睇都係出技靚，但好似冇乜速度感，玩上手好難講會唔會有爽快感，不過始終係呢個工作室第一隻動作game, 都係觀望住，希望有驚喜

貼多幾張圖
PS4/pc/switch

佢比我既感覺有D似以前PS2隻 SHINNING FORCE EXA。
速度感唔高但打又幾奭下

其實都要重頭整過點解要source code?

8始終名氣未大到 remake 嘅我諗
你睇下7都要搞咁耐
佢要出remaster 又無source code
所以應該係有生之年系列

唔使pro都ok靚
Btw, ff15本身有套前傳電影叫王者之劍，可以畀你了解下隻game嘅世界觀先

se係pc最失敗係. gs reload 唔出國際ser，剩出日本

之後係fig head 個玩法趕客

睇左，感覺一般，不過好中意女主角。

已經變咗孤兒仔畀人遺棄咗，連port去switch都要特登跳過佢

話說隻game同電影嘅女主係有分別，性格同樣都唔同咗

其實我想玩番

ff8起碼 dff，playarts呢堆仲有

真孤兒仔係pc果堆game

始終日廠好多game都淨係for國內，諗起以前玩龍族教義online 都係用vpn,但麻鬼煩，玩兩玩就算

返歸玩total war, se垃圾公司不了

Square Enix Might Be Teasing Avengers Project Reveal For E3 2019

咁都可以攞黎做新聞，我忠實fans都頂唔順
想知再拖落去會唔會連marvel都頂唔順？

今次se拎左sony段時間，如果呢隻都唔出e3都唔知仲有乜野可以present

首先播多次ff7 trailer, 出keynote講少少information,再播加長版ff7 trailer, 外加兩隻咩料都睇唔出嘅概念新驚，ffxiv+少少Babylon's Fall,最後壓軸avenger,但咩料都冇，寫住in development

我都唔明佢要咁長時間做乜，定係又拿番FFXV出來鞭屍

應該有都唔奇出極都仲有DLC

可能有一半時間講電話game

應該唔會用晒段時間下話

我自己預佢好似上年咁短

上年都好似都成半個鐘。
但上年除左kh3之外都無乜特別野公布？

上年全部人都係為ff7而睇，但最後都係蘿拉呢啲，比較特別就係同白金隻Babylon’s fall, 結果無啦啦完咗，全世界屌鬼

完全唔記得隻babylon's fall.
上年話今年出，今年乜料都無講過，都係要等e3。

唉玩完尼爾對呢隻game 念念不忘
成日拎番啲OST 嚟聽

我都好鍾意今集，尤其成個世界有種好荒蕪好lonely嘅感覺好啱我口味

ost真係神級
整體我就覺得要睇電波夾唔夾，有d人會覺得好無聊

nier我都買左d ost聽。

上帝已死 虛無主義 存在主義

你係咪喺iTunes 買

信.和愛麗絲國際版(sino alice)

芬達大地手機版（fezapp)

係，出街有得聽

ps4 wallpaper重用緊遊樂場個張

豪華版個theme好靚無買到

我要玩尼爾1呀

有無人玩FFRK?

有巴打玩成點

其實3隻ff手機驚be,rk,dissidia 邊隻多人玩啲

收到最update嘅風，e3一定會有avengers

帶大家進入而家其中一位最beloved嘅製作人，橫尾太郎嘅內心世界

《尼爾》製作人橫尾太郎：其他遊戲想用2B給錢就行
只要有錢，連candy crush都可以整個2b入去

重有一篇舊啲，基本上講咗橫尾係用咩態度去整game

橫尾太郎：我已經成為了自己曾經憎恨的老傢伙

E3會有關於dq嘅料出黎，不過正常唔會係正傳新作，到時再睇係咩黎

咁即刻唔洗期待佢會搞DOD4

個人唔係太鍾意break系統
除咗ff, dq個啲好玩，記得以前ps出過一隻叫寄生前夜
幾正

會將psp版star ocean 1 hd化移植去ps4同switch

二次重製

幾肯定佢會整尼爾新作

邊隻break

Dissidia果隻？

係咪講緊八方/ BDFF 呀？

街機隻機械人移落pc

玩左3年幾
console game少點陣/像素風jrpg靠玩ffrk解癮

5星魔石仲差聖同闇未打好鬼難

Btw聽日有新必殺技情報

屍人好慘
又冇野召,又冇分身,D招睇落又同4.0差唔多

工具人呢樣嘢都畀舞者搶咗
要del了

我岩岩先清左4星
新必殺有傳係合體技

5星風龍真係難打到痴線

我連極青龍都未過到，我覺得我冇資格玩5.0

有時過唔到個原因可能係隊友影響
唔駛咁在意

有squall奧義同一個冰chain 應該過到 ？利申未試

究竟野村係咪因為對ff13v念念不忘所以先係kh3到加返個真王子入去？

有奧義應該打到既,不過5星魔石同駕駛員技術都好重要

其實極青龍唔難，不過我玩得屎

スマホ向け『ドラゴンクエスト』新作発表会が6月3日12時より開催。堀井雄二さんや徳光和夫さんらが出演

手機向dq新作發表會

dq都想搞臭埋

咁dq不嬲都有手機game嘅，btw, dq近排都幾多搞作，之前就電影，而家3號手機驚，10號啫係e3個日都有個surprise俾大家

點都要講句，se發大財！！！

新必殺係BSB進階版

希望ff7re唔會爛尾

Update返，話都冇咁快就過咗了

暫時tifa果個好似唔太吸引

又消費情懷

睇返又係時田貴司，下村陽子呢堆人
不過而家都幾難去接觸返呢隻game

隻鬼哭邦成日介紹男人真係冇人想知

THE AVENGERS PROJECT - ROAD TO E3 2019

鬼佬分析，總結如下
1. 有整過uncharted同dead space嘅developer入咗Crystal Dynamics一齊整avengers

2. 估計基本會係single-player/第三身玩故事嘅rpg

3. 根據se請人條件推算會有online play

結論就係等e3

未拎深遂幻想出黎玩周年鞭屍已經算仁慈

要睇角色

一陣學capcom咁，無牌王，無羅根，無x23，無dp又係同mvci一樣收場

點解要online mode

鬼佬愛呢樣野

懷念fez時代

等cloud,劍聖,巴茲

A2 400萬祝賀

FF異世紀轉生漫畫 幾正

有ONLINE MODE會長命D

竟然有啲咁嘅野，一開頭重自己寸自己啲山頭文化

隻romancing saga3 remaster攪咁耐仲未公佈日子

巴茲親生仔

Ff8個故事真係好正

咩platform?

個人比較鍾意7,9,10

PlayStation®4／Nintendo Switch™／Xbox One／Windows® 10／Steam®／PlayStation®Vita／
iOS／Android

Cloud先係打6星titan好似切菜咁

其實幾好睇呀 ff原故事d人物，打怪設定blend in 左落個世界觀，打鬥幾用腦，有d JOJO feel
但無人漢化得英肉有update

Cloud招凶斬霸根本行先人地幾步
btw我都係用佢同Fang過5星地魔石

但係印象中佢魔法要吸返來既系統真係好差囉
by the way, ff8首eye on me 真係好聽

9號音樂會，10號e3

有冇人相信音樂會後會有release day?

個人認為theme song黎講僅次於melodies of life英文版

Eyes on me係好聽 但好似同ff唔太夾
Melodies of life同Ffx果首素敵乜乜就真係夾

Twitter account都開埋了，所以隻game就係叫marvel’s avengers

Se幾時學下小島咁整返條好睇啲嘅trailer

8名氣差極有限當年ps1做到咁嘅畫面 音樂 故事

雖然系統真係鳩鳩地，不過ff8不嬲都係玩卡game啲咩昆特牌企埋一邊啦

呢樣嘢大個睇返真係太震撼 竟然咁多細節都同玩家暗示緊，如果唔係刻意到底要有幾多個巧合先做到

整好trailer無用

整好隻GAME先啦SE

咁Trailer都好考producer功力架

講開呢層，眾所鳩知se分咗10幾個business divisions, 好似bd1就係北瀨，bd2就以前xv嘅田田，bd3 就野村等等，唔多唔少有啲山頭文化，但之後會重整做4個units, 所以可能會見到多啲唔同producer嘅合作

選妃會

做乜鳩未到e3就放晒啲料出黎

希望有AC6

錯post

點解巴打知咁多料

我se清潔工

其實係se自己公佈

今日update左,d必殺自動學識

巴打有冇抽
我97中左皇帝chain

簡直係難以置信, 居然又賣FF15豬仔, SE發大財

《最終幻想15》手游新作計劃公佈天野喜孝全新創作海報亮相

遊戲目前正在緊密開發中，未來將會有更多消息放出。

《最終幻想》系列視覺藝術大師，天野喜孝的個人藝術巡展“白晝的幻想”今天在上海藝倉美術館舉行了開幕儀式。

在開幕式發布會上，SQUARE ENIX、東方明珠新媒體、北京蓋婭互娛三家公司聯合公佈了《最終幻想15》的全新手游開發計劃，同時放出了天野喜孝為其創作的主視覺海報《神話的起源》（Origin of mythology ）。

《最終幻想15》手游主視覺海報

東方明珠新媒體股份有限公司副總裁蘇文斌（左）、天野喜孝（中）、SQUARE ENIX製作人張偉（右）共同為畫作揭幕
《最終幻想15》手游採用虛幻4引擎開發，遊戲的畫面和動作表現將會保證達到應有的高品質水準，且新手游還將繼承主機版遊戲的龐大世界觀。

在公告中，官方表示「三方合作打造移動版新作，初心是希望通過更多的載體和平台，展現出《最終幻想15》更加豐富和廣闊的大世界風情，讓更多玩家體驗到動人的故事和極具沉浸感的遊戲玩法。」

《最終幻想15》手游目前正在緊密開發中，未來將會有更多消息放出。

當大家都以為可以忘記ffxv嘅時候，佢又出現啦

仲要俾大陸做...
本小說等咗個幾月仲未出貨

痴撚線 係咪呢集蝕得太多要不停開新野補救

而家啲大陸廠好鍾意買啲動畫/遊戲版權返黎自己整隻手機驚

congrats 無啊我淨系中意ge角色先抽

我玩到出O奧之後停左...而家日日抽免費抽就熄game...到fes先再抽下5石機

FEZ

有無sqex rpg/atog既舊ps4 game介紹最近無野好玩 悶到抽筋 Dq都玩過了

其實手機隻dissidia睇畫面好似幾正，又有晒配音，不過啲機率應該好閪？

其實ps4來來去去都係個堆，睇下你重玩過啲咩？

負皮係希望間公司執柒咗佢

FF7係名氣高到求其出幾秒re trailer都可以俾人J到影響股價
咁梗係有幾耐拖幾耐

[I/A] Dissidia Final Fantasy Opera Omnia [2] 二周年前終於推爆第一個1001

推下DFF先
雖然我已經唔會打Chaos

Remake埋dod先好執

SE來講一定係最易抽
而家有埋保底，機率我覺得冇咩好挑剔

呢D柒咗嘅垃圾都有幾億人仔嘅剩餘價值
止蝕都要啦

eyes on me 首歌本來就係劇情一部分
melodies of life 同 素敵係比較似主題曲嘅

唔課金玩唔玩得

老手忍下手的話閒閒地都幾萬石幾百劵，冇完美主義要過哂活動的話一定唔使課

今個星期派咗14000石，都適合入坑

有冇人玩ffbe

以前有玩過國際服，後尾發現同日版差太遠，不知不覺就棄咗

不得不講雖然我都好鍾意tina姐，但唔少配角嘅故事深刻過佢

夠gs reload同fig head蝕得勁咩

gs reload蝕既都可以街機慢慢填返

fig head 蝕左既無得填返

要執都難

可以賣緊d2000年後既親生仔俾其他公司，又可以回血再戰

FF6本身所有角色本身既故事都好出色

我覺得FF 故事差過DQ 好多
FF 成日懶係講政治外交

呢啲口味問題啫，不過我自己比較著重角色多過故事背景，角色吸引嘅話就點都玩落去

Se又害死人
日本前農林水產省刺殺40歲從不工作的尼特族兒子

以前出嗰啲鋼鍊game都幾好玩呀

原來DQ10係課金制
睇本田翼套劇仲以為好似FF咁係月費

好似話事後D人搵到佢個仔係DQX隻角色,而且仲上緊線
但因為死左所以隻人冇反應

正常都唔使點課,隻game入面D關已經好多石
我玩左咁耐剩係買Yuna個skin課過一次

仲有玩家幫佢復活

淨係課skin都唔貴
今期洋蔥skin好樣衰，慳返

手機game Dq walk

香港唔多人玩DQ，到時我驚d raid唔夠人打

直播發佈會玩緊，佢咁玩法香港實冇得玩

隻dq walk玩法啫係自己出街㨂目的地，然後隻game幫你安排啲突發事件，整到好似現實中嘅冒險咁，不過應該都係同上面隻dq10一樣俾日本仔自私玩
另外好似有講dq12已經籌備緊，不過當然重係好初步
咁我就有啲好奇佢6月10號關於dq嘅消息會係咩黎

睇個大地圖,你話仲pkmon go有咩分別

Dq國民rpg
出咗國冇人識
香港想有人玩都難

佢仲有傳統既戰鬥指令囉

「ドラクエ12の準備進めている」エグゼクティブプロデューサーがコメント

dq12準備緊

唔課金，d素材同lv可能有排刷

唔該今次搞好配音先出

係喎洋蔥原來有skin買但係原作有呢件衫架咩？
Rinoa件衫又好hea，今期可以省返

Square Enix Teases E3 2019 Debut For Outriders

所以e3又出多隻game叫outriders, 而家潮流興講定有咩睇？？

出年3月前會有一隻e3有份嘅大作出街，難道係ff7

話說隻鬼哭邦ps4日文版已經有得預購，有9折同送主題

傳聞1月有part 1
我就唔多信

如果斬件出就一定係屎

斬件出可以收幾次正價錢 最尾再出多個合版，SE真係識賺錢

唔駛如果，講咗確實係斬件出

8名氣都ok啩。。。當年食住FF7個勢出。
不過嗰陣一出嗰下啲評論極端到，一堆人話神作，但又有一堆人話差。對比起7、X嗰陣主流都爆高分。要重製，都行咗嗰兩隻先

最後，7要搞咁耐，絕對係SE啲人手腳問題。

真係唔明呢種咩手法
冇信心回本就唔好搞
有信心大賺做咩要拆件出
話哂都係上世紀最高銷量遊戲之一
作為玩家見你一開十我做咩唔等你出哂先玩?
真心唔明SE條數點計出來

10 我當PS4/Vita嗰隻叫做remaster咗一次,短期都唔好再搞下掛
12都做埋,下一隻唔係8 or 9 就講唔過去

咪就係分開賣賺得多過單隻賣一倍價錢

SE無乜統籌，睇FFXV就知
各自為政
FF8我都想佢再出，轉個角度睇其實FF8先係最需要重製嗰隻

但係個故又唔係新故
唔係基於追劇心態我又有咩原因會一出就追?
當自己Marvel咩
就當好似Marvel咁寫過個故仔
以SE而家嘅水準最多咪改到古代種復活,呢間咁嘅濕鳩公司仲可以俾到d咩驚喜人

FF8俾人屌得最多咪系統廢,劇情薄弱,FF Neta少,lv 8爆機

系統其實我唔覺得太廢,我會認為只係處理得差,如果魔法抽返來只係用來增強能力,或者唔好叫魔法,另外開闢一個魔法系統出來,咁就已經夠創新

劇情啦喎....我就覺得至少都好過12,13,15,低處未算低

所以咪係最需要重製果隻

有既話唔會搞到 gsreload ,fighead 開左一年就執

ff7整完先到8

交俾外人搞好易出事，你睇下sega將pso交俾垃圾酒井木村後宮團 搞到點

幫mh，ff14拉客

remaster算啦，再擺資源去攪舊作重制，不如集中攪好新作

FFXV對個品牌打撃太大
FF7唔使你寫劇本都要斬件,證明而家仲保守過合併前
相信唔儲返三五年氣都唔敢公佈新FF

希望ff7重制會重新整合下Vincent d劇情

其實基本上鬍鬚仔坂口走左後成個FF就走晒樣。
希望另一品牌堀井係有生之年可以做多幾集DQ就好了。

DQ柒極都有基本盤嘅
相對咁講FF死因正正就係放棄舊年代fans

FF最仆街嘅係，自7之後，每一集都有啲柒嘢

8 個系統（level 10爆機已經好大問題）
9 個龜速戰鬥系統同rare steal 仲有大佬攻擊力超低（隻隻boss都係磨到2046）
X 唔差，係side quest 變態咗少少。加埋X2。（X2玩法其實幾特別，但夾硬轉去good ending ）
12 升level 又出事，打同一種怪打100幾隻完全浪費時間
13 斬到肉碎咁上，一開波直線地圖趕客
15 召換戰，架閪車，魔法打自己友

15既柒野你只講咁少都幾厚道

淨係講優點會快過講缺點

13都話可以碎上，而家15拎左去煲湯，渣都冇埋

認同9 個節奏係慢,可能機能所限, 但Ozma快到我都係靠運先打得贏

ff9個trance次次都係臨完場先出得

個人見解，9遇敵率高到仆街，入左戰鬥畫面，仲要轉一大餐畫面至開拖，煩到冇朋友

唔知巴打講既節奏慢係咪講呢樣

玩PS版嗰陣真係覺得轉場LOAD得太耐,Disc 1 d迷宮遇敵率又高
後來玩Steam版就好d,應該真係因為PS1機能唔夠

講重點啫
我當年買PS4就係為咗FFXV ，玩到呆咗

戰鬥又係控制一條友，算我食古不化，而家無回合制，玩ARPG丫嘛。但我放魔法，點解會炸到自己友架？
嗰兩條撚樣我控制唔到佢企邊架喎

揸緊架閪車想停車？你最好預早好撚多撳掣，因為班友全部呀伯黎，停車個command 已經要搞一輪，停到架車已經老鍊咁遠。唔用架車又唔得喎。。。夜晚去打任拎錢見到隻怪跟住？落車等如即死。

Side quest 多到過份，我明咁樣隻game 會襟玩啲，但多到我玩玩下主線搞乜都唔記得咗

隻game聽講之後加DLC會好翻啲，但咪即係擺明話我知一開波比半成品我？

題外話：我PS4第二隻game，係三國無雙8我夠膽講無雙8係ps4上最垃圾嗰隻game

9太多怪，加上嗰陣ps1，次次一撞怪就load 幾嘢。
每場戰鬥又相對耐，搞到隻game 流暢度好差。

之後重出無玩過

SIDE QUEST每次只可以做1個定3個
BTW做咩咁睇唔開兩隻都伏GAME
利申我第1隻GAME係1886

為咗13V而買PS3嘅我,係唔係比巴打你仲on9
雖然PS3年代都有好多好野

結果15真係出嘅時候,到佢宜家執柒咗我都只係玩過佢個DEMO一陣
因為真係玩DEMO都覺得好撚ON9

無雙8唔係伏咁簡單

我見我上次玩無雙已經係5，今集又吹到open world好似mon hunt咁玩，就買咗囉。玩咗唔夠3關就頂唔順。

啲卒得過企字，大佬就弱智嘅。
地圖大到仆街，條飛索完全OP（洗撚打quest 開城門咩，用飛索過去咪得）
Open world 執堆爛銅爛鐵有乜用？
有間屋仔又有乜用？可能有用，但我未到後面已棄game

玩過實game ，先知道真。on9

你幻想下，每一個角色都比FFX Tidus更hyper ，煩膠到傻

揸車嗰陣仲有條友叫你停車比佢映相（無錯，係映相）好好地搞咁多無謂嘢，我情願佢cut 走佢，專心整好個故事同架冚家鏟車先

架車曉飛先ON9, 一個降落失敗就GAME OVER

Ozma真係打咗好多次先過到

加入埋GTA元素,都唔知好嬲定好笑

X陸行鳥我真係屌佢

元氣史萊姆有無機會出係ns

捉蝴蝶大獲啲（反而避雷有不預敵就只係考耐性）

HD non stop玩咗4個鐘陸行鳥先0到

我係用PC用模擬器玩PS1版，已經唔使load碟，都頂佢唔順

最on9係遇敵率高到仆街既同時，每次一入戰鬥畫面(其實踩地雷式隨機遇怪RPG，撞到要打雜魚都唔多高興，尤其係煩緊搵路嗰陣就更加燥)，佢個畫面總係好似要先「繞場一週」咁至開拖，真心浪費時間

好彩漢化版加左個不遇敵設定(可能班做漢化既強國人都頂佢呢樣唔順)，後來我終於頂唔順開不遇敵算。

PC版出左繁中漢化後都download左，未得閒玩，唔想玩著

9仲有樣野，係同5好似，
又係有個公主在隊，
又係話個世界本來一個，後來分開左，而家奸角想合返埋一個，主角要去阻止(定係調返轉？唔太記得)，
又係最尾嗰關係之前場景大雜燴

12仲有主角定位不清，進入公主復仇記路線之後，主角好似可有可無咁。不過其實最神既6都有類似情況，一開頭控制Tina，但玩玩下又唔覺得佢係明顯主角，不過又唔覺6有問題，反而6比人感覺係，個個都係主角(除左明顯硬加上去嗰幾個，莫古、雪男、模仿師)

同埋12每次save同load，都要問撳幾次，仲要預設係「否」，煩撚到呢

12不嬲都係玩系統，故事wfc

Ff6 係群像劇嘛

話說北瀨佳範會去host黎緊個個ff7音樂會，斷估會有啲料出黎，不過明明第二日就係e3，究竟早一日放啲料出黎做乜

FF6 故事玩法世界級
打左幾十個鐘打完大佬以為爆機
原來只能玩左一半
10幾個角色全部都要用

FF7 多邊型樣樣衰衰, 但勝在故事吸引
FF8 變左偶像劇, 但有王菲
再之後真係垃圾到

陸行鳥睇運，預到一開始5個波喺前面就機會好啲

9 10 12 都垃圾

9 都垃圾?

9真係UNDERRATED得好緊要

9 公認最underrated啦直頭
當年好多人見係三頭身同回歸steampunk就不了
實際上個故唔差

Pe4？

我個人反而最like呢種風格

Se放咗好多ff嘅soundtrack上spotify同apple music

可能係手機game

要用JP Account 先得？

唔使，就咁search final fantasy original soundtrack 就有

FF9 太有問題，所以FF10基本上集之前嗰堆嘅大成。最多話無乜太大新意啫，點都唔會垃圾啩？
係個主角煩撚咗少少同打水波太太太太易
Side quest 又有，故事都完整（X-2夾硬復活唔好計）

FF7多邊形正常，嗰陣PS1咋，由2D轉3D。
故事好，但魔法限制好大（要升material 同武器啲窿，雖然魔法最後都只用haste/ shield / protect ）
用隻圓桌武士耐到可以食個麵

FF8我反而覺得有少少over rated。
故事好好，但個系統
魔法、召喚獸拎黎擺，升level 係多餘。
同埋行嗰陣列隊仲要非Q版人硬係有啲怪

淨係spotify搵到
Apple music唔見嘅

話垃圾可能太過
但已經唔係FF果樣野
流於畫面 偶像劇 缺乏科學 幻想

8好評有多到叫overrated咩
我自己玩過4-14(除咗11), 最鍾意10

有喎，不過數量好似少過spotify

講起x

X-2 大家開開心心咪算，點解係都要整套廣播劇同小說

Yuna 既形象簡直係徹底破滅

恭喜大家，原來ff16已經開發中

X嘅結局已經係最好，x2打後只係fan service

真？邊到講。

個廣播劇你有冇聽過先

我真係講唔出係fans service

香港要玩到dqx online 係咪有難度？

有冇人講dragon quest walk

係最新嘅財報會之類嘅野個到講

「開発中の『FF16』等を含め、HDゲーム主力タイトル投入に極端な空白期間は生じない見込み
内外で開発体制を強化。『FF16』（開発中）や『ドラクエ12』（準備中）、Marvelとの協業継続期待などを含め、今後、HDゲーム主力タイトル投入スケジュールに極端な空白が生じることはないとみる。」

我以前睇過啲人講，好似話多咗個第三者之類嘅野

應該都係要用vpn之類嘅野，不過真係冇乜聽過香港有人玩，之前大陸服都係冇人玩就執柒咗

咁多代淨係冇玩呢代 sad

希望佢唔出FFX-3
一日唔出一日都可以唔承認2.5既內容

聽聞2.5 tidus又收咗皮？

呢d劇情似懲罰fans多過fans service

而家連tales都整到咁靚

係冇競爭嘅情況下中韓文版kh3成功攞到當地首周銷售第一

真之仲間之後仲有人玩tales架咩

馬場都走咗啦，連se都兜埋佢

Psn 減價，woff 100蚊一隻

呢隻好唔好玩？

大陸服好似係beta版都要錢，
結果冇乜人玩beta就收皮。

另外switch 出DQX時，我有電郵問過SE會否解除DQX 海外ip限制。
佢覆我為左保持優質連線功能所以仍然鎖海外IP，
另外話亞洲中文版既版權已有代理

玩開FF嘅話必玩

ff14玩家

ff14=ff主題公園

『ファイナルファンタジーVII リメイク』発売は2020年3月3日！！！

tifa呢屌你

Tifa呢屌你

又真係喺3月份，趕住係財政年度前出

等第二章啦！

聽日皇家版trailer應該會有（好似係）

3個trailer除左得一個鏡頭係下水道隻boss之外
其他都仲係一開波爆破個段
佢諗住分幾多章

會唔會再出季票，每個角色一個dlc

第一章可能其實到爆破魔光爐咋

其實有無機會加補完計劃堆野入去

算啦SE 應該都無 出到隻game已經收貨

Sephiroth靚仔圖

DLC

自動響起主題曲

提提大家，聽日朝早9點就係se live

雖然經過琴日大家可能冇乜mood, 但係到時我都係會同大家做文字直播

恭喜大家，又有新手機驚玩

《War Of The Visions Final Fantasy Brave Exvius 幻影戰爭》今年推出 開放事前登錄

ffbe戰略版

事前登錄獎勵係14 5.0嘅貓女

連e3都無哂興趣

國難當前,仲邊會諗有咩新game
真係有都唔到我地玩

真係無mood玩

笑撚死，3月3號開賣，但唔包括大陸

貼定link

誰鍊SE版

重有15分鐘

有冇巴打睇緊gamespot個live
條女正到

成個舞台都有埋，睇黎唔係好似上年咁淨播片

開波打頭陣就係ff7

黎喇黎喇

北瀨佳範出場

2藍光碟內容

主要係Midgar ?

有無文字直播，開工睇唔到

個系統咁設計係咪即係代表只可以操控一個角色？

有條atb bar,滿咗可以入tactic mode? 會停係度畀大家揀指令

好似有得轉人

可以換人唔係好似15咁on9

Yes

好似係平時ACTION GAME咁「普通攻擊」，你滿一格ATB就可以用一次指令技能。

我覺得咁樣不如唔好加Action 成份仲好啦.......

又要回合制非合制大戰？

戰鬥都係類似kh,但入command menu會停係到比大家揀

睇落開發度有返咁上下

野村

唔係，有玩過FF7 都知道唔係回合制。
只係我覺得Action game 下咁樣斷開揀招出技，
我覺得好唔連貫。

會場有demo

佢當咗個tactic mode係傳統點都要加落去

皇家版trailer

係會斷下斷下
不過你想連貫就要變真動作遊戲
我睇怕佢唔會做得點好

Tifa

Tifa同aerith 打得幾型

TF唔夠大波 錫菲好撚靚仔

Pre order now

Firm左唔係分章節賣？

宜家好多game重有成年先出就per order

整幾年重唔收返筆先

Life is strange 2 today

Crystal chronicles remastered this winter

果然係SE D畫面好撚SE

FFCC?

八方

LR RE

last reminant switch

呢隻好野黎

DQ11呢

喺堆填區炒返兜飯俾任豚

Dq11 classic style

呢隻ps4我都未玩完

DQ11爆左 但係有語音都真係幾吸引

個DQ BUILDER 個旁白好似邪教High 左野咁

呢隻係好玩，我Xbox360同ps4版都有買
幾鐘意河津秋敏d game

今年冇咩旗下D廠D野咁既

快啲講復仇者啦

集中資源去左FF7RE 度掛？

Kh3 dlc 有得用riku,aqua,roxas ，不過好似淨係最尾場大混戰

吉田

Yoshi p

FF14

其實吉田而家個大team人本身都整緊隻新game, 不過睇黎有排都未有消息

吉田好受歡迎

EVA呀?

有冇人都係睇緊呢條LINK？
唔知點解突然冇左聲

班鬼佬淨係等緊avengers

有喎

RS3

呢隻睇片都頭暈

saga

終於有romancing saga3

Romancing saga3 重未有日期

新手機驚都放上e3

一年可以出幾多隻FF

好多廠都放啦呢樣就

不過佢出咗我都會撚下

放工先可以睇返

唔想睇槍波車呀 走喇 好撚悶呀

鬼哭邦

復仇者有片未

ff8

WHAY!?FF8

FF8

ff8 終於remastered 到

Avengers

唔好HD化喇 RE埋FF8喇 其實我幾鐘意個老師同女主

remastered 會唔會改下個戰鬥系統

來了

有生之年

又話無哂d野remaster唔到既？

E3 SE或成最大贏家

D人樣邊位呀 阿生

用番電影一定貴架

意為自己玩緊Bvengers

係咪少咗個人

gameplay呢

都係無gameplay

一響魔女音樂嚇到我
以爲ff8remake

trailer整得好差

Hawkguy

一聽魔女首BGM我都即時彈起身

終於等到

ff8

細個聽呢首bgm勁淆

其實FF8係死係戰鬥系統ON9
改一改肯定大賣

新故仔

魔女首歌配錫菲其實都好霸氣

5個角色畀大家用

鷹邊到鷹呀 睇過

Avengers 流流地

同意
未必食到電影FANS筆錢
似爽GAME ONLY

你比我兩舊買SKIN算喇

開錯線

爽唔爽都未知住

岩，本身都幾期待
宜家即刻唔想買

Nolan North

一如所料Online mode

冇lootbox

ONLINE 邊個會想用BW

等左成個鐘睇呢件野真係唔多夠喉

Ps 有 early beta access

Remaster FF8咁好?
OK,屌少兩日咁多

不過暫時黎講se係今年e3最好架啦
不過聽日direct

我仲以為日期都唔會有

Avengers 2020年5月15

完

3月ff7
4月2077
5月 avenger
好撚忙

睇黎都係老任屌打今年E3

條條女都好J
不過改變唔好Rinoa係臭雞呢個事實

隻BW個樣點解唔整靚女d
iron man變左印度Boy
Thor變左肥佬

至少今年好過上年嘅

Avg4 thor係肥佬又無整錯wor

佢就算係雞都係一隻香雞 同YUNA差無幾者

出個大亂鬥新人已經夠贏

點解ff8 remastered唔出ios/an

拎返早幾日劍盾條片出黎播多次都夠屌打

其實我都有d想打退堂鼓

睇完真係唔太想玩，畫風已經輸左，動作都似係美式9打動作game

丁住先

我覺得主打可能係online mode,不過未有gameplay 講咩都冇用

SE出動作game不嬲都係無腦hack & slash..

希望ff7r好d...

一陣柒味, 個trailer好兒童向

如果有sony隻蜘蛛俠咁既gameplay都好滿足

sony應該去搞大就真
Spiderman掂左再繼續發大

Crystal dynamics整

我反而想知game 內仲有無王菲首 Eyes On Me。當年因為呢首歌愛上FF8
終極 FF mode：反正隻 game 都Remaster，唔爭在搵王菲重新錄啦

其他版權佢有鬼咁易攞到

Yuna都係俾人逼婚
Rinoa鍾意技安但又要flirt毒撚,技安突然中二病發先揀毒撚埋單

宜家你唔俾返幾億王菲唔得啦,佢錢照收但同你hea唱仲仆街

見到有其他人既ester egg已經好激動

依家既王菲真係不了

講明ps4有獨家內容，應該係拉ps4個spider man 過黎
係唔知會唔會當同一個世界咁搞大佢定客串下就算

成班鬼佬 High 爆
呢個留言好好笑

We'll see this scene with better graphics now xD

巴打 下次不如認真聽下佢地講乜先再下定論啦

佢就係知停下停下會令班action game fans不滿 所以玩家可以自定快捷鍵出技同用道具 唔洗停 夠ATB就可以直接用

日版都有得預訂了
不過好貴9千幾yen

打死都等出咗睇口碑先

.

除非出Tifa特典

日版得普通版同figure版2種
唔想要隻figure

有個無Fig 嘅DX版

日版有咩?DX唔係美版先有?

我見有呢個版本

港版幾時有得訂

呢個普通版送7net特典
美版deluxe有設定集日版冇

唔理了訂左美版deluxe
日版普通版特典唔吸引遲下再訂

樓上隻陸行鳥野村畫？好mk

8代hd化咋嘛？

執頭執尾再整靚啲咁囉

咁算啦，其實隻game唔好玩，吸魔好煩
如果好似ff7大執都會考慮

FF8 REMAKE應該有生之年系列

要remake不如remake 6
8真係唔使諗

Steam版有魔法max揀

而且又有3倍速呢啲，想玩多次個故事係幾好

買PS4+switch版

FF7有無講過點遇敵?
見cloud行街/神羅得自己一個無人跟
應該唔會踩地雷掛

係，6又係印象好深刻遊戲

聖劍3Remake

至今玩過既RPG，冇一隻超越到FF6

啲boss打咁耐(重覆成分高)有啲悶

幾日冇留意啲料，啱啱一上twitter 發現好多係e3玩過ff7嘅media都有讚冇彈

media唔讚就唔係media

鱔稿

唔係啊，我睇indie個啲比較多
有興趣想睇下啲人玩完之後嘅心得可以睇下呢條片，英文黎

ff8 hd化都學人擺上E3

貼返啲old news先

北瀨e3講ff7re

重點：

1. 每一集內容都會等於一隻standalone嘅ff作品（第一集會有兩隻藍光碟）

2. 第一集整完先開始計劃第二集，有咗第一集嘅經驗，第二集會更快推出

3. 第一集舞台設係midgar, midgar畀人第一感覺係比較dark, 但而家會變得多元同光彩啲

4. 比起以前，而家有咗配音，motion capture呢啲科技，所以今集會好強調character storytelling

5. Gameplay會保留classic concept，啫係atb, tactical control 呢啲，而且容許換人去用每人唔同嘅獨特技能（據我觀察應該只有戰鬥間先可以換人）

而家se有team人專門將舊作品port去新平台，所以黎緊都會不停有唔同嘅remaster

另外計劃緊一個訂閱計劃，應該係for上面講個啲舊game

2. 第一集整完先開始計劃第二集，有咗第一集嘅經驗，第二集會更快推出
咁就仆街啦

迪波拉公仔

斷鳩估起碼3年

Se啲手機驚賺唔到幾多都keep住出咁神心

本小利大，當軍票賣
唔hit咪執柒咗佢

想佢port返front mission 1,2

唔鍾意FF

好鍾意皇家騎士團

出新game賣d 新手包先多人買

se d 手機驚唔賺咩

呢排玩返nds隻光之4戰士，其實幾正

咁又唔會唔賺嘅，手機game開發成本應該都相當之低

不過次次財報都話手機驚盈利不似預期

重有nds

有啲舊game想玩都麻煩，下下邊度揾部機出黎

不過se老細話咗會整返個digital嘅game library出黎都好啲，但係有部份game冇咗source code好難搞,唔知佢講邊啲

松野泰己而家日日係度玩ff14究竟靠咩揾食

ff7 特別版有得訂味

dq電影新trailer

留意到隻Babylon’s fall 由上年e3到而家一啲消息都冇，但重係寫住2019予定，以白金同se 嘅往績黎睇有好大機會delay再爆死

白金應該收得檔
星際火狐失敗,Wonderful 101大失敗
Scalebound爛尾開發中止,碧藍幻想Relink比人踢走埋
BAYONETTA 3失咗蹤,隻ASTRAL乜春直頭冇人預約爆死一直線
依5,6年得隻Nier成功,但有咁既功績係靠橫尾太郎
其他廠都係PS4,XB1世代累積開發經驗準備去下世代主機
稲葉敦志仲錯判形勢話遊戲主機冇乜大不了,主流係Cloud

照計bayo3同astral chain正正常常都冇野嘅，其實魔女有講過一路都做緊，不過唔想樣樣野都放上e3先唔出黎見人，另外其實一直傳緊尼爾續集已經秘密開發中

野村fami通訪問節錄

1、命運守望者（預告片中的黑霧）是神秘的生物，無論主角小隊前往哪裡都會出現在他們面前。 是我希望即使是那些玩過原版遊戲的人也能享受到的新元素。

2、 有相當多的對話選項。 對話的變化取決於玩家的反應，對話的絕對數量也增加了。

3、蜜蜂旅館的克勞德女裝劇情得到保留，且變得更加現代化。（如果按照原版那樣做有不少違和感）

4、原版劇情保留的同時，還增加了許多新事件，因此遊戲容量才達到了2張BD光盤。

5、愛麗絲和蒂法作為雙女主，代表了西方和東方兩種審美風格。

6、我們希望蒂法有腹部肌肉，所以她擁有運動員般的體型。 Square Enix的倫理部門也告訴我們，我們必須收緊她的胸部，以免在激烈的攻擊行動中變得不自然。 因此我們給她設計了現在的黑色內衣+合身背心。

7、通過強調戰鬥沉浸和暢快感，可以使用便捷設定來專注於砍砍砍，當然也可以通過菜單使用“戰術模式”，為遊戲帶來更多的策略選項元素。

8、每個可玩的角色和敵人都有克制關係。

9、回复MP需要使用一個道具。

10、為了平衡等級設定，在某些必要的場景添加了新的敵人。

Gamestop e3期間實體預購排名

1. Call of Duty: Modern Warfare
2. Pokemon Sword/Shield
3. Final Fantasy VII Remake
4. Cyberpunk 2077
5.Borderlands 3
6. The Legend of Zelda: Link’s Awakening
7. Star Wars Jedi: Fallen Order
8. Gears 5
9. Super Mario Maker 2
10. Crash Team Racing: Nitro-Fueled

Cyberpunk應該好多都係digital嘅pre order

揾返啲source code先講

味撚乜未呀

打錯

玩過ff15就覺得驚...果時仲買左deluxe version, 點知dlc果d全部冇玩過
黎緊個ff7先推到去逃出城市....
要完全remake ff7.....基本上係mission impossible

鬼哭之邦製作人專訪

啱啱北瀨先講過唔知要整幾多集，粗粗地預佢10年先

有睇，其實去過呢個closed-door present嘅人啲反應都唔錯，不過人物造型重係畀人屌到震

留意到ff15又畀人鞭屍

FF15係值得既

呢幾日爆左ff7
好想玩翻ccff7，違規都想問一問
會唔會有巴打有漢化版既ccff7 iso，又或者邊度仲有載點可以下載返

thank you曬巴打!!
太好人了

BTW應該未開放條LINK 入唔到去

我試過得，再試下
再唔得試下telegram 畀你

之前條link好似多左D唔知乜code，試下#514，都唔得就試下唔好就咁撳入，copy條link試下

呢個DL得到
多謝晒CHING

好多正評好感動

DLC出返電影版SKIN就搞掂啦

其實我覺得反正有個online mode畀佢地自己整人（好似係），樣呢啲野就算啦

見啲人講ff15我就想問究竟係邊個設計啲迷宮，costlemark同最尾個跳跳迷宮精彩到震，但同時隻game又會出現13章之類嘅垃圾，點解可以咁難捉摸

點解咁多人讚個跳跳跳迷宮，我覺得呢啲迷宮根本唔應該出現喺隻動作咁唔靈活嘅game入面

成日都剎唔切制自己跌落街

不過個迷宮本身係好屈機，啲機關設計好精彩，直頭可以改下啲操控獨立放出黎比人玩

想知整呢兩個迷宮嘅人係咪冇份整隻game其他場景

其實個迷宮幾好玩但如果迷宮最尾有個隱藏boss就好

有冇人知FF7點斬件出法？

斬到PS6都重出緊

想問switch 隻ffix 係咪未出？

冇出實體？

玩咗5個鐘重有boss打嘅話我應該即刻啪碟

佢地係整完一集先開始整第二集，而家嘅講法係當第一集做好咗就開始計劃第二集，而有咗第一集經驗，第二集會更快出到，總括黎講可以預計嘅就係冇特定計劃要整幾多集，同埋應該唔會有皇家版之類嘅野

9好似冇實體

唔怪得揾唔到二手

第一集意思係ps1版第一隻碟？

第一集完嘅地方講咗係離開midgar

嘩 搞咁多年先出得個少少

How combat and storytelling will work in Square Enix’s The Avengers game
製作人訪問講吓隻game同角色有咩特點，有興趣先好睇

特別少少嘅地方就係講到隻game除咗單機mode外重係設計畀4 players co-op, 會有progression system同skill tree, 所以會不斷設計啲challenges畀大家升lv

《鬼哭之邦》公布往返 “現世” 與 “幽世” 的系統概要 充分掌握不同世界的法則

原來入面現世同幽世個設計啫係表裹兩界

入面運行法則都唔同，例如幽世建築物冇得破壞etc

d片全部仲係極初期劇情我覺得下年已經係夾硬上，隨時比期望更少嘢玩

Cygames點解咁有錢，據聞se走咗好多人去個邊，又可以sponsor祖記

兩隻藍光碟內容入面全部播片

北瀬佳範都答唔到會分幾多集

佢訪問話midgar個城最多野整。
但係世界地圖應該仲多野整
會唔會cut埋 行大地圖功能，直接用指令去每個地方

放心，佢地自己都唔知自己想點

咁似吉田明彥

FFT風格

野村自己都確認咗ff8係冇咗源代碼先出唔到，將來有望揾返邊隻就出返隻remastered 賀賀佢

FF7 re都係唔預訂 等出左睇評價先
怕似ff13咁睇片多過打

以今時今日SE既用心程度, 一定直接cut!

點解呢個原版tifa唔係FF7R出現

好似係最後一個女角位，果然畀咗tifa

白滑香雞腿

加埋FF7R個樣就完美

Tifa 喺dffoo都由最初嘅特級倉管變到S級角

如果ff7re有呢個原版造型付費DLC我應該會買，新版對長襪🙈

其實對襪都唔差

一眼睇晒黎緊可以點交會費

吉田解釋點解冇ff14 xbox版

《FF14》總監：微軟的規定阻止了MMO遊戲跨平臺

大人氣MMORPG《最終幻想14》已經能夠在PC和PS4上跨平臺遊玩，然而想要登陸Xbox One，短時間內怕是不可能了。 考慮到一般情況下索尼才是扮演那個拒絕跨平臺的角色，這讓玩家們感到十分不可思議，而在近日的小組採訪中，製作人吉田也給出瞭解釋。

「兩個月前，我和Xbox老大Phil· Spencer討論過這個事情。 我很早就跟大家說過，《最終幻想14》團隊已經準備好在任何時候進行跨平臺工作。 但是對於微軟來說，有兩條規定阻礙了這款MMO跨平臺遊玩的可行性。 簡單來說，假如《FF14》是一款FPS遊戲，就不會和這兩條規則衝突，沒那麼多麻煩了。 」

那麼這兩條規則是什麼呢？ 首先第一點，微軟規定「不同平臺的玩家不能在遊戲中互相聊天」；其次，「玩家不能在不同的平臺創建社區——即不能建立公會（部隊），不能加入通訊貝」。 這兩條可以說是和MMORPG最關鍵的社交部分格格不入，那麼《最終幻想14》不登錄Xbox也合乎情理。

吉田接著說道：「我希望微軟能夠調整他們的規定。 很多玩家只體驗過FPS的跨平臺遊戲體驗。 如果沒有MMO所需要的溝通機會，《最終幻想14》就不會出現在微軟平臺上。 」

嚇死人咩，ff要拍真人電視劇

Sony and Square Enix developing live-action Final Fantasy TV series encompassing the entire franchise

主舞台會用ff14嘅Eorzea, 不過會有原創故事，製作班底有netflix套witcher嘅人

Sony與Square Enix聯手打造《FINAL FANTASY》真人實景電視劇

塊面比人打腫咗都可以拎出黎賣

關於《魔獸世界》：現在辦公室裡禁止提及FF14相關的事情，他們一直在說“不要在辦公室里傳播消極情緒”。我們的訂閱數字首次跌破了100萬人，同時我們最大的競爭對手在E3宣布他們終於突破了100萬。下一個資料片會將等級上限降低到60，等級體系和上古捲軸OL差不多。懷舊版的員工現在看起來是全公司最開心的人，但他們和現在的WOW員工之間產生了某種對抗性（“他們居然覺得可以取代我們？！”），誰賺到的錢多誰將獲得話語權。

咁ff14係咪做左mmorpg全球第一?
來源隔離post

呢個爆料可能係4chan啲fake news黎

不過而家究竟邊隻mmo多人玩我都唔係好清楚，但ff14啱啱先話活躍玩家過100萬，感覺都重升緊未到最top

原來仲有人玩WOW架

全球夾埋都好似有幾百萬

FF14如果出中文版既話，一定又會少一堆人玩wow

FF14 5.0開波無耐有一幕好有dod再生之卵feel

買

吹咩

但係d爆料同之前暴雪d消息幾吻合，D4係20~21年趕出，手遊又仆直，wow、ow、爐石又下跌緊

邊一幕，留意唔到有啲咁嘅野

再生之卵嗰個b結局絕望感好撚重，諗起都有少少唔c服

某人死左變左隻蛋 之後孵化變左會飛既怪物
雖然唔係dod個回事，但個剎那我覺得個feel好似

明你講咩

巴打你是咪講緊tesleen

啱啱玩到呢part，咁恐佈嘅喂

係呀

ff14呢幕同當年dod主角啊妹係再生之卵破殻而出個幕真係有異曲同工之妙

夜媽媽玩真係嚇到我個心離一離啊

啱啱爆咗FF14 5.0
以為3.0個故事好
點知原來高處未算高
5.0玩到好幾次感動到起雞皮
傷心到流淚

FF15點解可以咁柒

5.0 淨係玩咗開頭個觀感已經好過之前個啲了

呢段真係好SAD

大陸服個名都幾中二病叫最终幻想14：暗影之逆焰

應該係5.0第一個評分？
9.5超高分

btw最後一張地圖有一幕劇情用左1.0既bgm，好懷念

冇咩可能低分啦，係睇有幾高分

Metacritic入面stormblood都去到80尾，希望shadowbringers可以上到9字頭

今集故事真係吸引，本身諗住開隻woff黎玩下，結果每次都係開返xiv黎玩

今集5.0劇情有當年ff全盛期水準或之上

故事凝造個氣氛好出色
無奈感，喜悅感，傷痛感都傳遞到俾玩家
幾個角色都著墨好深
就連奸角都有原因有理念去行動
發展出來個結果令人讚歎

今次個boss打到有d同情佢

[9up]話說見到啲人講ff入坑作嘅問題，雖然我比較多推介ff10，因為故事音樂角色都好，而且畫面唔算太舊又有靚cg,雖然唔係atb就有啲可惜，不過都叫做接觸ff嘅好開始

但諗深一層ff集集唔同，係得陸行鳥啊水晶啊呢啲叫做共同元素，與其話ff係一個系列，不如話佢係一個牌子重好，所以入唔入坑真係冇得講，難保你玩完ff10之後再玩其他ff到時心諗乜鳩野黎，不過當然評價比較高個幾隻ff就唔死得人嘅，本身係鍾意jrpg嘅照計就點都玩得落，不過如果咁講法就似乎只係鍾意玩jrpg而唔關你ff事啦，咁個問題就變咗點先為之鍾意ff呢個所謂嘅系列呢？

而現實情況就係雖然大家都知道ff幾乎集集都唔同人整，係唔同野黎，但一定有人因為上一集整得柒而唔玩你下一集，話之你3A超級神作,因為你個名臭咗啦嘛，難怪當年ff14 1.0時任社長同ff15田田都走出黎話對品牌造成好大影響乜乜乜，所以結果又要將成個ff溝返埋一齊講，矛盾嘅地方就係當我想推介啲人玩ff嘅時候，好啦你玩完ff10覺得yuna好正，結尾好感人，於是想玩下一集嘅時候就求其揀咗隻ff13出黎，一玩心諗中伏，呢個時候就要解釋返佢集集都唔同架屌，佢只係將唔同嘅新作掛返個ff名上去，等你班友玩完上集再買今集，錢就袋袋平安，話之你返到屋企發現新一集galgame黎嘅喂，不過佢咁賺錢法就預咗啲人話之你123456集整得幾好，你一集柒咗我就屌你成個系列，以後blacklist你1314151617集，不過當然呢樣就比比皆是嘅，好似你tales，toz激走咗幾多人就唔使講啦，就算你新個隻to arise 睇落去好似幾威威，雖然明明係唔同野，但啲人睇住你條trailer 點都會諗返起真之仲間啦

當然在商言商，你se想套ff個名落啲game到揾快錢係理解嘅，例如新個隻ffbe手機驚其實根本唔使用ff個名啦，故事個啲野全部都係新嘅，求其加粒水晶落去就當係ff, 但係唔加個名分分鐘冇人玩啊嘛，希望se好好反省點解去到今時今日淨係可以靠出系列作黎揾錢，新驚呢屌？不過公道講句新game不嬲都整緊，好似暫時已知田畑端淨低個間工作室同埋第三開發部都整緊新野，但問題係屌你整到幾時啊，se工作效率一早淪為笑柄，大家可以上官網睇下佢黎緊會有咩game，或者我之前都貼過張圖出黎，大家應該發現到有隻驚叫做Babylon’s fall嘅物體係寫住2019預定，但自從上年e3公佈之後個日就再冇任何消息，講緊係無論官網定twitter even新聞都係乜春都冇，搞到我懷疑自己入咗西貢結界，點解一隻今年出嘅game可以好似完全冇咗件事呢？今時今日咁嘅服務態度真係死得啦

最後講返轉頭，如果真係有人問想接觸ff應該玩咩好呢？ff10應該都算係比較好嘅選擇嘅，前題係你唔介意玩回合制，如果真係想玩動作類嘅即管試下ffxv,希望玩完話我知感想，但點都要搭多句就係ff1後冇ff[/9up]

話說之前有人整咗個高清mod畀ff7，整得重好過se啲remastered,大家可以係remake前玩下先

而家話新個隻ff8 remastered 可能有語音，唔知係咪

馬些路路巴打點睇有隻癲狗追住FF14黎咬

有語音仲正過畫面高清

其實我有睇個post,不過我3.0先玩，唔係好清楚以前係點所以read-only, 不過我見佢好似吹緊1.0，搞到我有啲混亂，因為我本身以為1.0係垃圾之中嘅垃圾黎，尤其最近睇過呢條片，講有人e3個陣問吉田會唔會好似wow咁整個經典服(即係1.0）出黎之後吉田個反應

不過可以肯定嘅係ff14名聲的確越黎越響，而且一早證明唔係曇花一現，呢一樣我相信本身玩緊或者有留意開製作組嘅人會自然明白同對佢地有信心，同時相對越多人玩就代表越多人唔鐘意隻game，呢啲最基本嘅原因都只係口味問題啫，不過當然屌屌下自然會屌咗去第二度啦話說本身我係witcher die-hard fans所以我好明白呢樣野，因為雖然巫師已經上晒神枱，但同時唔鍾意嘅人係多到癲而且佢地好多都好有理據，不過歸根究底都係口味問題，所以其實唔會拗得贏，啲相反意見大概左耳入右耳出就ok

樓上條片可以拉去4分26開始睇，好好笑

Babylon’s fall應該今年出唔到啦
我係SE都將d人手分哂去FF7同avenger到
呢兩隻唔衰得

整1.0經典服？咪哂資源啦
我玩過1.0大約一個月，真係完全唔掂。欣賞佢只有無縫地圖,bgm,畫面,人物動作細節。全部都唔關遊戲性同劇情事。
後期吉田接手玩家人數係有上升，但係最重要既垃圾戰鬥系統係死症無得改，改到吉吉就唔會重整成隻game。

篇文係你寫定潮文嚟架

係 個cv好似係用返dff果個

香菜rinoa

無縫地圖 X

佢係有條路loading比你去下個地圖，但你部機廢 條路會行足5分鐘

睇eva 4.0 live見到佢

啱啱睇replay都見到

係咪巴黎又有event搞

幾時整個eva crossover黎

花澤香菜

dq9係11號有個10週年紀念活動，唔知有冇搞作

極.使徒

pso2條數都未找

無玩，邊度有劇情睇

Ceodore出奇地好用

我諗中國會有啲玩家整嘅網站有全劇情
但可能未更新到5.0嘅劇情

B站

實時update metacritic評分，唔計冷飯的話真係好慘，最新個啲幾乎都係低分

tbd係咩

to be determined

原來呢隻web game今日出

FINAL FANTASY DIGITAL CARD GAME

不過之前睇落已經覺得劣劣地

係reddit見到張ff14 進化圖

好彩有14頂一頂，如果唔係ff個名真係一早臭晒，試想下玩完13再玩15個觀感真係

玩FF CARD都係㨂番FF8果種
或者實物卡
Dig 好唔掂

俾你地講到有啲想玩但係online game會唔會好晒時間刷嘢

4.0講政治但眼高手低
純講故事覺得悶同兒戲，但Omega 加番唔少分

5.0暫時職業平衡要調整外無咩投訴
個故事真係完整

完全理解唔到FF15點可以講故事都表達有問題

玩到Heavensward就無玩，因為真係用好多時間d職任你轉，太多嘢玩，又要練技術

時間真係要用好多，本身去到而家內容已經好多，加上得英日文，同埋隻game開頭比較慢熱，而且要玩到我覺得故事最好嘅5.0真係要好耐下，

所以要玩係真係要的起心肝玩...

原來life is strange遲下會出中文版

吉田係訪問到話如果blizzard揾佢做diablo4嘅話，佢會即刻揼低所有野去做

【速報】ドラクエ9リメイクについて（１／２）
三宅さん「ドラクエ9のリメイクはずっと検討している。1から8まではやっていて、9がまだ一度もリメイクも移植もされていない。ハードが携帯機だったり、すれ違い、宝の地図など凄く特殊なゲームになってしまった。

ドラクエ9リメイクについて（２／２）
どういうハードでどういうリメイクをすればいいかというのがなかなか定まらない。ただ、（セーブデータが1個だったこともあり）ストーリーを1回しかやってない人は結構いるので、ストーリーを楽しむためのドラクエ9があってもいいかなと思う」

今日個生放送提一直想重制dq9

個show搞咗3個鐘全部都係吹水

不過佢地睇留言個陣全世界都叫出係switch

1-8隻隻都做過移植，唔意外
係唔知佢重制可以整到點

早兩日重傳緊隻ff7會同步出係Xbox,轉個頭即刻澄清返冇呢回事

應該起碼等一年才出XBOX版, 今次FF7REMAKE SONY應出左唔少力, 俾佢食頭淡湯好合理

SE官方確認《Final Fantasy VII Remake》PS4獨占 無登陸其他平台計劃

其實15年 trailer已經講咗play it first on ps4，係無啦啦有rumor出黎啫，所以而家鬼佬屌鬼就係一邊ps玩家笑鳩xbox自作多情，xb玩家就屌返班友話就算xb同步出對佢地都冇影響，佢地純粹想攞優越感，不過當然亞洲玩家大部分都係ps就冇呢個問題

動漫節有ff7 demo玩，北瀨都會到場

要求佢比俾返tifa對波同對腳我

而家啲角色興大蘿友佢就同你整細啲

FF14 5.0資料片 IGN 評分出爐 創MMO史上評分新高

d劇情好有ff6世界崩壞後個feel

有冇人分享下woff點玩，純粹跟住故事走係咪唔夠？收咗好多隻怪但點先有效咁升晒佢地？定抑話大部份都可以墊倉底就可以？

集中升幾隻都可以
開到進化/轉化之後會多路線
故事會捉到大部分
但要「真結局」就要玩埋支線

switch 版有幾條片要小遊戲最高分先出

有冇咩升lv方法？捉完一大堆唔進化感覺好浪費，但要進化又要隻隻都升晒上去

其實好多都係同一系
唔駛隻每隻都升，因為你可以轉化走其他路線後轉番原來路線
集中升會比較好（除咗原版幾隻召喚獸）

固定帶幾個夾啱自己組合不停打
WOFF最好玩係捉完進化組合好鬼多

原來如此

ff14 post入面火神server個公會有成60個人online咁癲嘅喂。。。

SAN Diego comic con入面又出咗條avengers gameplay trailer,不過8月尾先會公開

應該會有流出？

會有嘅，連e3咁private都有人偷拍，更何況係呢個

重諗住可以係火紋出之前爆埋5.0同隻woff, 本身有遊行已經少咗時間，點知京阿尼畀人燒埋真係心靈受創

巴打記得你係發緊夢
最近發夢+玩5.0搞到個人好攰
但唔平衡下個人就太多負面情緒
我覺得我積壓咗好多怨氣
昨日仲睇到京アニ事件覺得世界上太多痴線佬同活响自己世界嘅人

好鍾意京阿尼,我個心好撚痛啊.jpg

Se成長了，追上潮流了

無錯，完全想像唔到SE 會掛FF 名出呢種卡

真係慢慢儲玩家得黎
咁當然最近咁多人入坑都關事

Next update on 8/8

唔識mobius啲角色

不過以前玩ffx見到lulu已經覺得好過份

真係好...以前玩個陣都係見到十零廿人，琴日一on見到成60人

希望個熱潮過左之後仲Keep到咁多人啦

スタジオイストリア、2019年3月期は5億9200万円の最終赤字…「Project Prelude Rune」を開発、事実上の解散か
2019年07月19日 12時10分更新

スタジオイストリアは、本日（7月19日）付の「官報」に2019年3月期の決算公告を掲載し、最終損益は5億9200万円の赤字だった。前の期（2018年3月期）は247万円の赤字だった。

同社は、スクウェア・エニックス・ホールディングス<9684>の開発スタジオとして設立され、新規RPGプロジェクト「Project Prelude Rune」の開発を行っていたが、
すでにプロジェクトは開発中止となり、代表の馬場英雄氏も退任したとのこと。開発中のソフトウェアを損失計上したことがうかがえる。

なお、会社は事実上解散したもようで、スクエニHDのグループ企業一覧から削除されている。
またコーポレートサイトも閉鎖されており、アクセスするとスクウェア・エニックス・ホールディングス?のサイトに転送される。

好好奇馬場個project做到咩程度會蝕咁多

抵啦

高分少女evo聯動tee

大野晶

鬼哭化解鎖鬼人最大極限！《鬼哭邦》新登場鬼人公開！同調率＆成長養成等最新系統同步公開

Oninaki新情報就係有同調率呢樣野, 同調率越高就攻擊越高防禦越低

老老逗逗 ff15畫質真係好掂

PS4版「鬼ノ哭ク邦」、製品版への引き継ぎが可能な体験版を配信開始！

今晚會試玩

玩完隻oninaki demo
據講係隻game開頭部份? 開頭簡介都幾快完, 唔知正式係咪都係咁,
anyway首先玩晒隻DEMO都要個零兩個鐘, 分開story mode同有個battle mode比你打怪

隻game故事之前都有講過, 總之就係分開現界同幽界, 人死咗就變鬼投胎, 如果死時自己或者親人對你有執念就會投唔到胎, 係幽界遊盪, 主角班友做緊一種叫Watcher既野, 就係引導個班友去投胎, 而唔知點解有班冇記憶既鬼係會做watcher啲o靚幫手打怪, btw唔知係咪因為故事背景係反正死咗有得投胎, 所以啲人真係話死就死, 冇乜所謂咁, 解決班有執念既人既方法真係cls

講返其他野, 首先美術風格有睇過trailer都知, 實機玩都係差唔多樣, 睇下大家鍾唔鍾意啦下, 我自己都ok
而系統方面, 主角可以同時裝4隻鬼上身, 戰鬥時可以隨便換, 而升lv 都係幫你加啲數值咁

啲鬼可以換武器, 學技, 同時最多裝4招技

技能樹

鬼個把武器其實係主角拎住, 換個陣當然有外觀變更, 下面幅圖藍色個把係啱啱開箱出黎, 另外左下角有同步率, 就咁打怪會升, 出技會減返啲, 越高就攻高防低, 好似過咗100就有得禁L1 release, 會加攻之類, 跟返隻鬼屬性

另一隻鬼

係現世都會睇到幽世啲野, 下圖隻lf2透明人就係, 另外通常現世揾唔到路行就啫係要去幽世揾, 反之亦然

戰鬥方面, 有睇過trailer都知節奏唔算快, 尤其攻擊, 回避之類既硬直都幾大, 不過技能樹其實有得學下啲減delay既技能, 所以都可以接受,
而打怪方面主角自己可以禁正方普通攻擊, 圓圈三角R1R2就係鬼既技, 而呢啲技係各自有cooldown, 冇得係咁禁, 而X制就係回避之類, 跟返唔同鬼有唔同用法, 有回避有閃有跳有開盾, 呢樣野可以讚下, 因為每隻鬼既特色都幾分明, 而且有啲boss擺明係for你用某隻鬼打, 好似隻boss識揼地既, 揀隻識跳既鬼就易好多啦係咪先

另外語音比較少, 不過好多短句語音, 啫係吓哦係NANI呢種, 音樂方面唔係好聽得出有咩音樂...

總括黎講呢個demo都玩得過, 尤其最近睇新聞睇到好撚嬲, 可以玩黎分下心

評分: 8/10
最後係疑似女主角既靚圖一張

尋日都試玩左隻鬼哭，
唔知點解會係英文所以劇情我skip左無睇。
想試佢個戰鬥系統多d。
開頭感覺係動作好生硬(可能之後學多d技會好d)，打擊感都唔係好夠。
轉鬼既話打法都唔同左呢點幾好，每隻鬼都有技學，應該都耐玩。
但升技點好似係要執野先有??
轉鬼用右analog好唔順手咁，有得轉用十字鍵就好。
出技分四個制都麻麻地，簡單d用 R1 + 正方/三角/圓形/交叉出仲好，分番d制出黎做其他野會好d。

其實戰鬥系統真係睇得出班友係第一次整動作game，雖然唔同特色嘅鬼人係幾有心思，不過最基本嘅攻擊玩落有啲僵硬，同埋好似冇連擊/駁招系統，技能樹望落好似得出咗某招技/普攻之後再出第招技會高攻啲之類嘅野（唔確定）

所以我都認同佢可以分返好啲制出黎畀鬼人，然後留返三角圓形畀主角，等佢多返啲輕重攻擊都好，唔使而家得一個制攻擊咁寡，不過當然佢可能想集中返係鬼人度玩替身攻擊都未頂啦

另外有樣野諗起就係佢入面座城完全大而無當，又冇野買又少npc識講野搞到有啲乏味，唔知淨係第一座城先係咁定點

最尾都係個句，要讚嘅就係佢啲鬼人特色做得好分明，每隻鬼仔都係用唔同武器，不過啱啱玩會有啲乏味，要學返啲招先有趣返啲，同埋有樣野想講就係食藥要企定定食真係好麻煩

隻avengers睇上去都似模似樣

THOR可以一野打到人飛天幾爽咁，
但IRONMAN D激光炮好似弱雞左D

隻thor睇上去啲動作有啲戰神feel, 我記得有整過gow嘅人有份整,唔知關唔關事

可能有D借鑑位都唔奇
GOW幾時出新，好想同雷神打過

DQ11買Ps4版定ns版好

唔急玩就等ns, 威力加強版黎

睇下新聞

《Final Fantasy VII 重製版》首度開放試玩 製作人親自解說遊戲核心

而家先30萬，隻貓女可以留返黎煲醋

玩緊火紋好有趣，我覺得se可以出下呢種數住日子，每日畀你揀做咩嘅game,啫係類似persona同falcom 啲game咁

睇返ps4入面se啲game真係大部份都好冇趣

想玩但無咁多時間

我都係一次過開幾隻game慢慢玩

我最多同時開兩隻唔同類型，太多會好易棄

話雖如此，但有時睇中咗隻驚就好難忍手，所以我真係棄過好多game

不過我而家都只係同時玩緊ff14, woff同火紋，但好似ff14呢啲mmo有時真係好難搞，玩嘅時間可以頂幾隻單機game

而且月尾重有白金整尼爾個位田浦貴久揸旗嘅astral chain,真係問你死未

呢隻我都會玩，好彩試左鬼哭唔係好啱玩

唔係又有排清game

差啲唔記得呢個post

se又出財報，原來隻romancing saga手機驚keep住幾賺錢，又fat fat了

我搓

依家淨係睇佢出呢d概念圖實機圖都夠j成日
求下成品都要有水準 好想快d玩

其實睇咗咁耐啲review, 暫時戰鬥方面反響都幾好（我本身對呢方面都唔係特別高要求），最大擔憂都係點樣將midgar嘅內容擴展到兩隻藍光碟，而且係要夠有趣，唔係濫竽充數咁塞滿佢

我都有去動漫節玩過隻DEMO,其實個戰鬥系統我覺得已經交足功課,D人話combat mode似FF15我反而覺得係CCFF7既變革版
所以依家我都認同你講既內容問題,最怕係因為只係CG量大而要用到2隻碟,再加一D FF15果種可有可無既垃圾打怪執垃圾支線就當係內容

同埋DEMO版有個問題係FPS感覺係2X~30左右,再加上畫質起好多格,希望成品會修正晒同埋上返60FPS

排咗幾耐先有得玩

第一日朝早BOOK左3點玩,之後WALK IN玩多次都係排半個鍾左右
人唔多

仲等緊rs 3 remaster
近排玩緊last renmant remaster都幾好玩，xbox版個時買咗都無開過

以為會爆棚
Btw, 今次都睇得出se出晒奶力去谷，北瀨做埋宣傳大使周圍飛，本身經過kh3個種揸流灘法後已經對野村嘅信心打咗折扣，好彩今次有成棚人傍住佢做，為咗ff7個名，希望佢地點都死掂佢

rs3起碼delay 1年

隻last renmant一直都好想玩，但實在冇時間

而家淨係玩火紋開茶會已經冇晒時間

玩完disk 1 其實主線好短，係打d公會任同支線boss耐

Gamescom lineup:

Final Fantasy VII Remake
Final Fantasy XIV Online
Kingdom Hearts III
Marvel’s Avengers
Trials of Mana
等等

Avengers會公開gameplay trailer , ff7同mana有demo現場畀人玩

dq5電影版都可以攪成咁cls

正宗畫蛇添足

原來se都畀人威脅燒廠，好彩已經拉咗了

CSL好彩拉咗

FF14點解咁耐都無繁體中文。？？？？

大陸都係有代理主動r黎做先有(好似係）

btw, 而家國際ser好似有人整咗漢化

PS4版定PC

PC

icic無計。睇吓PS4有無機會有繁中

幾靚，希望可以放係沙之家幫下新手

Life Is Strange 2幾時出晒ep

Move on,連squall都可以變返靚仔

Famitsu 公布 2019 上半年日本銷量《王國之心 3》奪下銷售冠軍

日本 famitsu 今日刊登了一份 2019 上半年（統計時間：2018 年 12 月 31 日～2019 年 6 月 30 日）的日本遊戲市場數據統計，其中由 SQUARE ENIX 發行的《王國之心 3》奪下上半年銷售冠軍。

第一名 PS4《王國之心 3》
2019 上半年銷售量：838,927

第二名 Switch《任天堂明星大亂鬥 特別版》
2019 上半年銷售量：779,845

第三名 Switch《New 超級瑪利歐兄弟 U 豪華版》
2019 上半年銷售量：643,426

第四名 PS4《惡靈古堡 2 重製版》
2019 上半年銷售量：393,688

第五名 Switch《瑪利歐賽車 8 豪華版》
2019 上半年銷售量：318,492

第六名 Switch《精靈寶可夢 Let's Go！皮卡丘/伊布》
2019 上半年銷售量：312,278

第七名 Switch《Minecraft》
2019 上半年銷售量：305,640

第八名 Switch《超級瑪利歐派對》
2019 上半年銷售量：284,170

第九名 PS4《隻狼：暗影雙死》
2019 上半年銷售量：260,223

第十名 Switch《漆彈大作戰 2》
2019 上半年銷售量：224,791

上半年軟體銷售 廠商類別
第一名 Nintendo 348 萬套
第二名 SQUARE ENIX 149 萬套
第三名 BANDAI NAMCO Entertainment 139 萬套
第四名 CAPCOM 89 萬套
第五名 Sony Interactive Entertainment 43 萬套

TOP100 軟體銷售 廠商類別
第一名 Nintendo 22 款
第二名 BANDAI NAMCO Entertainment 18 款
第三名 SQUARE ENIX 11 款
第四名 KOEI TECMO GAMES 6 款
第五名 CAPCOM 5 款

消息來源：

故事可以由5.0直接開始玩嗎?

不可以吧，劇情是連貫的

ffxv steam版都賣過百萬了，真係恭喜恭喜

今晚凌晨有Gamescom, 聽朝起身可以睇下有咩料

唔係聽晚咩？
Capcom好似話有大作公佈
頭盔:聽人講

2點鐘做present啊

起身發現屋企樓下斬人

Avengers 18分鐘trailer

啱啱睇返先知原來呢隻remastered賣百幾蚊，今次都叫有返少少良心

隻wotv ffbe終於過40萬人

我會玩下，睇死最尾唔夠數又死死氣送貓女

哩隻會唔會有中文版

有

之後好似有個beta test, 但起碼要預購咗先有份抽？

買switch版

睇落算唔錯 感覺未話好伏

ps4有theme

Ffrk真係好野黎

啲人玩完demo話玩落去同睇上去係一樣，啲感想好玄

聖劍3實機試玩片

Oninaki出咗都冇人講
我覺得ok

最近先開始玩骰動人生好運道 發覺SE真係痴線

點痴線

成隻game d 電腦都會作幣 你要玩得好小心 先可以贏
但我打緊一星難道 有興趣可以上Youtube睇下人玩
有個叫魯蛋 睇佢玩笑到死

隻game嘅世界觀好可怕，真係視人命如草芥

玩法就唔同鬼嘅特色都好鮮明，不過應該好多人覺得唔夠爽快

利申：玩過demo

身邊D朋友玩完DEMO都被個戰鬥搞到唔想買

咁自虐嘅神作，你竟然選擇同電腦玩

玩落似玩緊聖劍傳說
我動作game苦手所以呢個節奏都接受到

故事係有d吸引人玩
完全唔明點解要生者同死者一齊赴死咁死者先可以投胎

個仔因為掛住老豆老母投唔到胎，所以主角一刀斬死老豆老母等佢地3個可以一齊投胎真係cls

咁就13年

我買咗玩緊
雖然呢個workshop嘅往績都知唔會咁歡樂
編劇落手都係好狠

邊度流出
新圖黎喎！！！快d出啦吊

呢個月無心機打機

呢個第一次出現應該係e3 closed-door presentation 入面播demo之前播嘅一條片，gamescom都有播之後就畀人leak咗出黎

打機轉換下心情都好重要

冇中文

爆咗咁多次，都唔使中文啦

你係咪都有玩到爆唔爆到機？
第一版已經要玩3 4次先第一

玩過PS2嗰隻

會唔會因為冇中文？

爆左機
劇情真係唔錯

唔出奇
但除非Switch補出中文，如果唔係應該都唔會有

以前玩NDS版好似無咁自虐
真隨機 但PS4係劇本式

幾多個鐘爆機

好多remake remaster

食老本之餘重要食黎食去都係個幾款

尼爾新作我鳩估今年內有消息，tgs嘅ff14 showcase橫尾太郎會去撐場，唔知會唔會講幾句

star ocean
一直想試下個系列但聽講第5集垃圾到仆街

第五集都未到第一個quest就已經crash
仲要我已經係過咗年幾減價先買
即刻Del當自己冇買過
合併完之後Tri-Ace真係差咗好撚多

我自己最鍾意4

Astral chain幾有趣，田浦貴久

Lightning姐其實都幾正

利申淨係玩過第一集

以前PSP玩過1同2幾好
聽講PS2隻第3集最好玩？

一般都係咁評價,因為劇本好
SO4雖然故事王道但以當時XB1/PS3來講我覺得已經係必玩
可能因為人設啱我口味有加乘

「ロマサガ3」が初のリマスター化！ スクエニ、「ロマンシング サガ3」HDリマスター版を11月11日発売！

咁快講咗，咁tgs有咩好講

聖劍3未講

831 遮打見
91 揸春袋
92+93 大三罷

好似話下年年頭，如果唔係1，2月嘅話都幾難搞

聖劍3唔知有無加新野，條主線好短，除非玩晒3條線

FF8已出
Shut up and take my money

Square Enix談夜光製作組：期望打造比肩「最終幻想」與「勇者鬥惡龍」的世界級新IP

夜光製作組（Luminous Productions）是由 Square Enix 在 2018 年 3 月宣佈創立的全新遊戲工作室，其目標是創造全新 3A 遊戲，向全世界展示前所未見的娛樂內容。

在工作室創建近一年半之際，製作組官網在今日刊登了一篇與 Square Enix 社長松田洋佑，以及 夜光製作組總負責人 荒牧岳志的對談採訪，聊了聊工作室的近況和未來的目標等等，下面是採訪內容的重點匯總。

松田洋佑（ Square Enix 社長 ）

● 夜光製作組目前的專案是一款面向全球市場的 AAA 級原創新遊戲。

● 工作室成立之初大部分是由《最終幻想15》的開發成員組成的，但現在有許多新人，甚至海外的開發者也加入到了團隊中。 未來也繼續歡迎各個不同國家，背景以及文化的開發者加入。

● 工作室的最終目標是將藝術與最尖端的技術融合，為全世界玩家們創造前所未有的遊戲體驗。

● 在今天，投入這麼大的資源創造一個全新的 IP，並放手讓開發者進行各種嘗試是很難得也很少見的，但松田社長認為遊戲行業一直都是這樣一個高風險的行業，不冒風險，不捨得投入，也就不會有高回報。

● 技術的進化將會如何改善/改變遊戲體驗？ 松田社長希望夜光製作組將在未來不斷尋找這個問題的答案，不斷追尋更加刺激，好玩和精彩的遊玩體驗。

荒牧岳志（工作室負責人，之前是《最終幻想15》首席程式師）

● 夜光製作組目前大約有 130 人，其中大約有 20 人來自海外，他們大多數都有參與過知名遊戲的開發。 在 130 人中，程式師和設計師大約各占了三分之一左右。

● 工作室目前有多個內部專案正在進行中，包括引擎開發和其他內部研發。

● 工作室的任務和挑戰是面向全球玩家，製作一個能夠比肩「最終幻想」和「勇者鬥惡龍」這兩大品牌的全新 IP。

● 荒牧岳志認為夜光工作室的強項是技術和美術設計。 他認為夜光工作室是全球少數能夠開發大型開放世界遊戲的工作室，自身技術並不比世界上其他工作室差；美術設計上，他們有和 Visual Works （ Square Enix 旗下著名 CGI 工作室）一起工作的經驗，因此在美術設計， 以及預渲染圖像技術上也很有信心。

● 夜光引擎（Luminous Engine）也是工作室引以為傲的技術產品之一，這個引擎正隨著新技術的發展不斷進化，目前最新的「光線追蹤」等技術也已經支援。

● 除了圖像技術之外，工作室還在研究 AI 自動化方面的技術，例如通過 AI 生成場景和動畫，進行 QA 測試並收集回饋。

● 此外，夜光引擎現在加增加了對行動裝置的支援。 荒牧岳志表示移動遊戲市場正在不斷擴大，尤其是現在越來越多的年輕人都選擇移動遊戲，通過讓夜光引擎支援行動裝置，可以讓他們將遊戲保持高品質的同時，更方便移植到移動端，以擴大遊戲的受眾群體。

● 夜光製作組內部氛圍非常自由，每個人都可以在例行的學習會和演講上暢所欲言，提出各種想法和意見，有時還會通過直播的方式在內部和所有人公開分享。

話說個Luminous Engine雖然畫面幾靚，但係連se自己啲工作室都唔用

9月9 kh3 remind 出trailer

買咩平台

應該都係PS4,有Theme送

冇實體？

仲有咩制作人擔到大旗先
近年se game d故事同人設麻麻地

冇啊，我都psn買算了

有冇巴打記得SEIFER LV計唔計落平均LV度?
想用佢刷獎杯同升AP

3月ff7,4月聖劍，5月avengers,重有其他廠

Updated

隻ff8係steam都幾多差評下

ff8冇中文？

冇，不過呢啲舊game英文都好簡單

聖劍3有排等

Remastered 完都唔湯唔水，費事衝等下年夏特

bbs 9周年

我都終於打完,因為要玩MHW,裡關應該Pass

下面劇透

FF CRYSTAL CHRONICLES hd

2020年1月23日

夜光引擎新demo
好似無乜驚喜

最近頻頻出動想sell自己個engine

ff15同個engine好似係同步開發，而家呢個斷鳩估係2.0版本黎

三倍速打機真係好過癮

最正係取消隨機遇敵
同埋一開始就有齊所有道具 魔法

本身FF8 個系統就係on lun 9
你lv 越高 敵人個lv都會提升
仲要係無上限

FF8 根本就係逼玩家玩極限流
不過最on lun 7 9
就係奧丁呢隻仆街召喚獸
佢係隨機被召喚
仆你個街 當年唔知道
攞撚左奧丁
搞撚到我lv 係咁升
最慘就係我最近個save 已經cover左 攞撚左奧丁
其他save又相差十萬八千里
自己又無心情再從頭打過
棄左

即係無sora打多次終章然後做返本身應有嘅劇情

啱啱都睇咗，發覺唔係好明

其實我玩remastered都係想睇多次個故事，所以直接開無敵再加速算

睇多次總之即係會講sora點救kairi, 之後就係一條冇sora打final battle嘅世界線

Btw, namine都叫做有得正式出場

我應該或者可能都會入手
不過一定唔會原價

我都想爆一次FF

屌...玩左好多代FF
但每一次都係有意外
爆唔到機

roxas同ven嗰邊係無咗sora，但係我記得上段trailer riku嗰場係有sora

9月12又有ff7新trailer了

今晚有得睇

Star Ocean 1 -First Departure R（PS4 / Switch)

12月5

夜晚10點

又換人設

remake VP1 好過啦屌你老味

KH3半價 仲未玩扺唔抵買

有玩之前個啲就抵，冇玩就睇你介唔介意唔知個故事噏乜咁周圍打怪同埋鍾唔鍾意米奇老鼠同唐老鴨

VP1 好撚正

今次Trailer好正
女裝劇情
召喚獸

好有趣

依條片先睇到tifa好撚大波

電單車金毛係咪新人物

睇多次愛麗絲靚撚到

開始J得落

唔知乜水，不過好似kh入面個結他佬

唔通整返大波

都好似FF零式個KING

15個trailer都好好J
今次仲要係斬件上
一定唔會咁快入手

似改左
SE竟然會聽玩家意見

經過15之後
SE知道玩家唔係想睇麻甩佬格劍

無女主既FF 根本就FF唔到

期待女裝Cloud

Aerith 好靚
召喚獸好正
條變態佬都整得好好

Cloud:

睇黎都唔會有中文

cloud:呢度我最靚

愛麗絲好靚女

片尾果度係逃出左米德加，照計佢唔會劇透個爆機片我地睇掛，唔通劇情唔只咁少？

se

J死人咩

個樣好靚

之前睇報導
好似話首章 都有五十個鐘頭量
而且remake 應該會補完 加入 大量劇情
所以唔可以用舊版個流程去對比

要知道 今次係斬開三件出

唔好死呀

寫劇本果班人 小心收刀片

2隻藍光碟容量重大過ffxv

死硬

正

估計應該加入大量CG動畫
FF7 當年都3隻碟

同時要知道ffxv當初吹到200個鐘遊戲時間

等睇第二段trailer
tifa話哂都係女主
應該今次個trailer focus 唔係佢度啫

多CG就一定,但最擔心係雷聲大雨聲小,出埋一堆無謂既任務(好似FF15咁)又或者睇CG睇到完場(FF13咁),你知近幾年SE戰績真係咩都做得出嫁啦

200個鐘又誇左少少
不過100-150個鐘
100% complele game 應該差不多

LOAD同做跑腿都用左100個鍾

gameplay剪得咁少
伏味其實仲係好濃

支線任 只要唔係強制性 就理撚得佢
最主要係主線個故仔

BTW 其實FF13 CG 我覺得幾好睇
尤其是開段 雷姐係電車上打兵仔
真係好好J

講到最仆街 係FF8
舊版召喚召喚獸CG動畫 係無撚得skip

玩15唔換SSD
真係食得屎

BTW 你係咪漏左坐車都要慢慢揸過去

仲有 就係今次FF7 RE 傳聞係會斬開三件
所以 第一隻好玩
唔代表之後既OK

畢境 FF15開段其實都OK
係去到中後段 劇情大暴走

仲有 就係承諾左既DLC
都可以話無就無

所以 今次FF7 RE 真係睇定D

好正

FF7個劇情都唔會大改得去邊
玩法唔伏應該都唔會出事

如果乜野都可以on schedule
咁當然OK啦
問題係拍佢唔夠錢 洗大左
唔夠時間 就偷工減料

FF15 就係咁死左

其實呢 se無講過話斬3件出
只係講過分多部出
即係話有機會出多過3部

而家有成段demo gameplay睇了

我岩岩都想講呢樣野所以佢先要斬件出去緩和個成本壓力

雖然一開頭講話會有三集,但製作人係E3度講自己未有計劃要出幾多集先補完成個故事

c乜鬼野g,十年無打機咩
依家全部real time rendering都拍得住cg啦,仲邊有cg

戰鬥系統應該問題不大
不過 如果無得開auto
應該都幾煩

tgs版demo

CHING叻啦叻啦依家我地CONCERN緊睇過場多過實際遊玩內容,因為佢今次出2隻BD碟,我當佢冇CG全部用REAL TIME RENDERING, 咁仲大獲, 更加解釋到點解要用2隻碟

其實由SE話要斬件出
再加上FF7 remake拖左咁撚多年
你話無成本壓力
一定係呃鳩人

早前 FF15 DLC 點解要cut
真係因為製作人走左咩
其實咪係因為蝕到好撚甘
所以先要斬纜

睇到FF8 remastered搞到咁撚樣
真心淆淆地

其實demo都睇到係real time, 過程中係冇transition

real time rendering過場唔會佔容量好唔好

係動漫節果陣試左個DEMO,真心覺得即使係舊派ATB玩家都會好接受呢個COMBAT MODE, 但我認為最大問題係依家得30FPS左右,希望正式可以穩60FPS

其實而家睇佢打boss 既戰鬥好似好爽咁，
但如果場場卒仔都要咁打其實好攰

段片已見到兩三個小遊戲

自從PS360未期黎到PS4XB1呢個世代開始打機都冇乜聽過人講cg
估唔到呢個世代就黎完PS5都就出會聽人講返依樣野

係 所以無得開auto
打個幾鐘 我應該會丟手制

依家real time rendering都已經cg咁款
印象中FF15都得好少cg

見到個黑鬼支炮打BOSS係咁1111111彈個數字出黎，
希望有連射或者自動開火，否則真係禁到人到癲

睇黎巴打走得太前

㩒實正方係會連射

有連射都無用
無得開auto
到時刷素材 真係人都癲

我諗打卒仔唔會111111咁跳數字既。
但佢個戰鬥系統暫時真係覺得麻麻，
所以幾鍾意FF7 都好，今次都一定唔會鳩衝

貼條片自打嘴巴？
成半個鐘得俾歷代王插個分幾鐘係cg，現代既game根本唔存在cg霸容量依回事

FF7 RE 個戰鬥系統
係將指令 同 即時戰鬥 混合埋一齊
咁做 有好有唔好
好就係攻擊組合 變化 大好多
唔好就係唔連貫

FF7 RE 首章 我覺得成功機率係好高
不過上面都講左
怕佢地keep唔到個水準
所以點都最少等到出 第二章 OR 最終章
先會入手
反正打機 又唔係同人鬥快

我係FF7 fan,點都第一時間入手
combat system聽D e3玩左Demo 既人講,都係有讚無彈
我覺得唔需要擔心D 咩野
第二章or之後個D 就再算啦
我覺得如果佢第一集賣得,之後個D都唔會衰
無咩話因為SE 近年來咩咩咩,就話睇衰隻game
好似Capcom 都無人諗到佢近年re7,bio2re,dmc5 同mhw 咁比心機同成功
至少睇公佈左個pv,我覺得好滿意

技能樹問題
Capcom出game就算唔賣得都唔會話唔好玩
但四方廠除咗KH之外只剩下Graphic,尤其是FF呢條line,令人無信心係人之常情

今次魔法會唔會好似ff15 咁無咁實用
宜家個攻擊系統變到咁去打ultimate weapons 有排打

如果佢做個唔死既ending
我切乜都得

經典劇情無得唔死

平行時空都好

想睇到佢同zack

希望可以出埋CC
佢改到唔死會仲多人嘈

se變左娛樂公司唔似capcom咁專注剩搞game

但好過se. ga，質人食屎仲要fans唔准嘈，要大叫好好味

FF7

本來所有嘢都係唔屬於雲哥架啦
Aerith見得返Zack先係good ending
所以死一定係必然

如果可以補返多d ff7cc zack 既野就好諗起又想喊

TGS先有得賣?

其實我想問下有冇鋪頭有開ff7預訂，好似咁耐都唔見有嘅？
定係我miss左？

twitch播緊tgs reff7製作人訪問＋試玩
冇人知？

睇左
新gameplay好正
Tifa

唔清楚

有個classic mode

Tifa d招幾好睇
估唔到ifrit同時同3條友一齊打,以為出一招就消失
btw classic難度即係點

Switch「テリーのワンダーランド RETRO」発表。ゲームボーイ版の移植作が9月17日に配信開始

有d興趣玩返

スクウェア・エニックスは本日（2019年9月14日），Nintendo Switch用ソフト「ドラゴンクエストモンスターズ テリーのワンダーランド RETRO」を9月17日にリリースすると発表した。価格は1500円（税抜）。1998年に発売されたゲームボーイ版の移植作で，新たにカラー表示が可能になっている。

好似係會自動攻擊，我地淨係需要俾指令

陰公..吉田直播一層失利

隻avenger skin同新hero全部唔洗錢

咁啱人在日本試玩咗隻dq walk，都幾有趣，可以set定目的地，一路行一路打怪，學魔法升lv等等，不過都係試下only, 唔係住係日本都幾難keep住玩

《音速小子》之父中裕司透露自己正在為 SQUARE ENIX 打造原創動作遊戲

一手催生經典遊戲《音速小子（Sonic the Hedgehog ）》系列的資深遊戲開發者中裕司，今（17）日歡度 54 歲生日，他在 Twitter 上感謝大家祝賀的推文中，明確表示自己正在替 SQUARE ENIX 打造原創遊戲。

1965 年在大阪出生的中裕司是全球知名的資深遊戲開發者。1984 年加入 SEGA，最初擔任程式設計師，後以製作人身分開發出膾炙人口的《音速小子》系列，並曾經手《飛天幽夢》、《夢幻之星 Online》、《熱舞森巴》、《啾啾火箭隊》等作品。2006 年創立 PROPE 公司擔任社長。2018 年加入 SQUARE ENIX。

在加入 SQUARE ENIX 一年多之後，如今中裕司終於透露他在 SQUARE ENIX 的動向。在該則推文中，他藉著向所有祝賀他生日的人致謝的機會，透露自己正在替 SQUARE ENIX 打造原創動作遊戲，並期許自己能努力工作，打造出一款能讓全世界所有人樂在其中的遊戲。不過目前還不清楚該原創動作遊戲的製作平台。

kh原來都17年了

終於爆咗ff8

有冇人係 square否認咗之後都重覺得rinoa=ultimecia?

好似冇否認都冇承認

有無人有興趣玩隻fftcg

ff7 remake戰鬥有種ATB進化版既感覺
希望唔好斷尾

北瀨有講唔係，不過唔知野島一成點睇

係否認就唔好喺psp隻dissidia做埋啲咁似是疑非嘅嘢

明明認咗呢個設定ff8個故事即刻昇華咗幾級，同埋會令成個故事緊扣好多

冇錯ultimecia唔係rinoa嘅話只係一個普通癲雞boss, 加上就算ff8本體入面都有唔少暗示，完全唔信當初冇咁嘅構思

仲要魔女gf個名咁樣明示，好難唔聯想二者有關

乜都唔記得哂淨係記得條鍊叫咩名
冇心咁寫又何必無啦啦要幫條鍊改名

啲否認嘅人會死撐係ultemicia即場讀心將squall心入面最強嘅存在召喚出嚟

睇咗好耐啲fans theory根本支持riona=ultemicia嘅論點有力好多，反對嘅只會每個線索都強行加個理由去合理化，每一個獨立嚟睇係可能講得通，但係成隻game 4隻碟都遍佈晒呢啲線索嘅時候我信係故意多過巧合

其實FF零式巧唔巧玩？

巧巧玩

ff 7同8會出switch 合輯實體版，可以考慮買

等佢switch 炒冷飯

但係啲人話ps4版啲視角食咗屎咁搞到一直想重玩返都無買到

今朝同朋友講起幾時先re隻凡人物語

卡奴sell買二手～

睇gameplay d畫面唔知做乜好似韓劇咁一浸白霧，唔多開胃

冇咩可能啦而家嘅tri ace連so同vp手機驚都搞唔掂

睇下將來se個library會唔會放埋呢堆game入去

Apple Arcade 第一隻game

《歧路旅人》團隊新作《多元日常生活》於 Apple Arcade 上架 在工作之餘開拓新大陸

畫面咁似水晶編年史

諗起以前wii嗰隻起村編年史

邊有咁多隻動物之森

隻dissidia nt新角色係ffxii Gabranth

要google下先記得佢係邊個

笑咩呀?假假地封面一定有佢架

佢都做得封面，咁Ashe死鬼老公都做得啦

魔石升級系統建在

可唔可以拎走入面件黑色打底

伏黎

Switch 隻ffvi係咪得下載，無中文？

se點會咁好死整中文

6?

普通啦，講伏又唔算

係啊
我見ios又有中文

Switch有出6咩，6係sony架wo

咁我返去用IPAD DL

6係超任出先啵...

羅德系列合輯實體版

隻星之dq好似出中文版，不過出咗國應該冇太多人玩

隻avengers主線10-12個鐘，全通30個鐘

咁快知？

Crystal Dynamics個Senior Brand Director Rich Briggs係訪問度講

見到blizzard咁撚柒，真係希望se將來唔會踏上相同道路

點解第六隻係Miss Marvel 有無諗過鷹眼感受

ffbe係鄰國紅到發紫

你講一講我望一望先發現隻 ffbe wotv係14號有live

日本仔就算奶都唔會奶得咁出面啦

無咩性趣....

唔知有冇人想知

手遊界巨頭

乖乖地出返fft喺ps4/switch好過啦

FFTA我都收貨
但唔好搞大雜燴屈fans錢啦好嘛

啲分析機構估計隻Dq walk推出一個月收入有8千幾萬美金

知唔知國際ser幾時出 唔想玩日文 睇唔明好冇癮

重未講不過根據慣例國際ser進度會落後

日ser應該都係得日文

發現而家呢個首席YouTuber 大j都直播玩ff14

因為光之父親？
套戲都ok好睇

唔知點解無啦啦玩，不過佢好似識日文，咁就輕鬆好多啦

光之老豆我都淨係睇過tv版

真係好環保，成日都攞返啲廢案出黎用

屌v13件衫嚟？

係

岩岩開始玩FF12, 摸索緊個戰鬥系統

雖然故事鳩鳩地，但戰鬥好玩

總之set晒咩情況下要做啲咩就得，之後由佢自己打

主要係主角太廢？

點解iOS 仲未有FFX

用ipad玩ff6好唔慣

無存在感

因為ff12製作人松野泰己做到一半就同se鬧翻走佬

所以劇情後面變到有啲支離破碎，角色又面目模糊，

總之就有啲唔知佢做乜鳩嘅感覺

不過都係好玩

我覺得用手機/平板玩個手感太差，玩上去好冇癮

特別係行路個陣，諗緊問朋友借隻ps4手制黎駁ipad玩

Square Enix Osaka hiring for “HD development of the Kingdom Hearts series”

KH請人開工了，唔知係新作定remastered, 同埋唔知會唔會中文化啲舊作

其實真主角係 將軍兄弟 但後期真係好無連貫, 大佬係細佬死左之後無啦啦真係走去投敵

其實個故事去到後面我已經冇乜點理，尤其係敵對個面，連邊個打邊個都唔係好記得

我都係依稀記得
主角國家俾帝國滅左, 佢大佬係其中一隻兵, 之後俾人屈通敵,
實際上係將軍孖生細佬假冒將軍刺殺國王 大概係咁
故事好似咁開頭
之後係解救公主 > 遇到俾人囚禁既將軍 > 準備復國 > 知道其實將軍先係叛國 > 殺左帝國國王 > 結局(將軍再叛國返去代替細佬)

就咁睇劇情唔錯 但放係GAME 真係冇代入感 隻Game 6個主角 5個多餘

你點分邊個主角

個人認為主角力黎講vaan>空賊>巴修

遊戲上係咁
劇情上 將軍>空賊>V
將軍就好明顯, 故事核心都係圍繞佢地2兄弟轉, 一開始等玩家覺得將軍係25仔, 玩落先知將軍俾自己細佬陷害, 最後再反高潮話將軍係帝國人, 嚴格上講佢先係叛國 連FF12個LOGO 都係用佢細佬(盔甲人)個樣就知
不過成個劇情係空賊帶動, 救公主 送飛船
至於vaan 記得本身主軍係空賊, 但好似話成個故事構思完發現主角太老積, 唔夠後生, 唔夠Fantasy 先整出黎

好有趣, Nier啲音樂真係好屈機

不經不覺romancing saga3 就快出了，不過要玩death stranding

push

打boss d畫面好花
件2b衫roll 97都搶唔到

好彩我roll 99

用T打個副本轟到個人好累

竟然有個咁既彩蛋

網上圖片

Angelus

原來係bug黎不過有呢個巧合出現都幾神奇

se大版間cafe又開返了，早排係大版先發現閂咗門

走咗去間精品店，但係都幾流下，得好少野買

係囉巧合到咁

Se新作
吉田直樹操刀？

想問港板FFVII Remake 1st class edition去邊訂到

呢個應該係之前有提過既第三開發組整緊嘅新game

作為呢組啊頭嘅吉田之前都有提過下有呢隻野，不過冇講明自己參與咗幾多

應該未開正式預訂

會唔會係中裕司出手？

加入se幾年，但未見過佢提工作上既野

好神秘

應該唔關佢事，其實之前中裕司自己講咗已經整緊game

加上上面第三開發部其實啫係之前ff14班友嘅第五事業部重組而成，所以骨幹都係同一班人，由吉田直樹lead住，估計唔會加第二個大佬級嘅製作人落去

同埋呢隻係se落重注嘅game黎，應該唔會咁快畀中裕司自己爆料講（鳩估）

隻GAME係家用機GAME定手機GAME?

希望中裕司做既係真ps